有組中國組: 深圳支柱產業全線下跌

深圳唔係好撚巴閉架咩?

深圳市政府公布今年前三季度，結果令不少內地經濟專家紛紛驚呼: 「深圳怎麼了？！」
深圳七年前開展的「騰籠換鳥」後，深圳就以高端電子產品作為特區的支柱產業，但七年過去，情況有開展逆轉。
官方數據顯示，今年頭三季，規模以上總產值有9.8%增長，但有細心的經濟學者再研究細項，發現被認為是深圳六大支柱工業品產量，跟去年同期比較，均出現最多近四成跌幅 ;
1/.程控交換機(通訊系統配件)下跌31.5%
2/.移動通信基站設備下跌19.8%
3/.硬盤儲存器下跌39.7%
4/.半導體存儲器下跌37.7%
5/.微型計算機設備下跌19%
6/.智能手機下跌1.2%
【民間存款、消費、投資幾乎停滯】
在一般民生方面，在住宿餐飲業的投資額下跌了43.2%, 批發零售的投資額就下跌了21.9%。
而到十月底，深圳居民存款餘額是10497億，較去年僅增1.3%，遠遠低於全國的6%，扣除通脹因素，可以說是負增長了。
至於前三季度的工業企業虧損面是26.5%，亦遠遠高於全國的13.3%。
【全民炒樓、企業出走】
坊間不少經濟學者紛紛作出解讀，有說是因為大型企業，如華為、中興等，由於承受不了深圳高昂的成本，開始把生產線遷移到東莞等二、三線城市，中型企業就索性遷移至東南亞。
也有一種說法，是過去三年深圳樓價以倍數上升，令投資實業者望而却步。民間的資本和日常消費，很大部分投入到房產炒賣和按揭開支中，令實體經濟停滯不前。
更有說法，指深圳正俏俏地進行另一波「騰籠換鳥」，把高科技工業產品也遷出，換入高科技軟件和金融產業。
數據公布後，有經濟學者在網上發表評論，但文章很快便被刪除。

深圳大香港幾多倍

Gpd一定有水份 冧山救得隻雞

咁渣 試玩左高地價十年八年就謝左

大陸都on lun 9

見到依個post就知支那又會延命
見光死

連登數據，又要燈爆支那。遲下有錢到買起香港了。

香港玩左成40年都未死

又燈

深圳怎麼了？

超越香港未?

有線中國組又關連登事